<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FieldMapp – FieldMApp</title><link>/</link><description>Recent content in FieldMApp on FieldMapp</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Blog: Trefft uns auf der Internationalen Grünen Woche 2024</title><link>/blog/2024/01/11/trefft-uns-auf-der-internationalen-gr%C3%BCnen-woche-2024/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2024/01/11/trefft-uns-auf-der-internationalen-gr%C3%BCnen-woche-2024/</guid><description>
&lt;p>Trefft uns auf der &lt;em>&lt;a href="https://www.gruenewoche.de/">Internationalen Grünen Woche 2024&lt;/a>&lt;/em> vom 19.-28. Januar 2024 in der Halle 23 A (Stand 24 „Fernerkundung“) der Berliner Messe.
Wir zeigen mit AgriSens - DEMMIN 4.0 innovative Wege für smarte Landwirtschaft am BMEL-Stand. Erlebt unsere FieldMApp in Aktion und entdeckt, wie Satellitendaten Felderträge revolutionieren!&lt;/p></description></item><item><title>Blog: Wir sind auf der AgriTechnica 2023!</title><link>/blog/2023/11/01/wir-sind-auf-der-agritechnica-2023/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2023/11/01/wir-sind-auf-der-agritechnica-2023/</guid><description>
&lt;p>AgriSens – DEMMIN 4.0 treibt die Digitalisierung in der Landwirtschaft voran! Mit Geodaten von Satelliten, Flugzeugen und Drohnen werden präzise Anwendungen im Pflanzenbau erforscht.
Das Ziel: Landwirt:innen Daten für bessere Entscheidungen bieten. Vorstellung der Fortschritte: Agritechnica in Hannover (12.-18.11.2023, Halle 24, Stand E10).&lt;/p></description></item><item><title>Blog: FieldMApp-Präsentationen bei AgriSens - DEMMIN 4.0 Regionalkonferenz &amp; Praxistag</title><link>/blog/2023/01/25/fieldmapp-pr%C3%A4sentationen-bei-agrisens-demmin-4.0-regionalkonferenz-praxistag/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2023/01/25/fieldmapp-pr%C3%A4sentationen-bei-agrisens-demmin-4.0-regionalkonferenz-praxistag/</guid><description>
&lt;p>Am 15. und 16.02.2023 veranstaltet das Team des digitalen Experimentierfeldes &lt;a href="https://www.agrisens-demmin.de/">AgriSens – DEMMIN 4.0&lt;/a> eine Regionalkonferenz und einen Praxistag im &lt;a href="https://www.hotel-trebeltal.de/">Hotel Trebeltal&lt;/a> in Demmin.&lt;/p>
&lt;p>Die Veranstaltungen bieten Ihnen die Möglichkeit, sich über das FieldMApp-Konzept, die neusten Entwicklungen zum FieldMApp-Anwendungsfall „&lt;a href="https://fieldmapp.github.io/docs/useroverview/usecases/list/lowyieldareamapping/">Minderertragsflächenkartierung&lt;/a>“ im Rahmen von Vorträgen, Live-Demonstrationen oder an einem Info-Stand, u.a. mit Postern und Tablets zum Testen der mobilen Anwendung zu informieren. Nutzen Sie, als Landwirt/-in, landwirtschaftliche(r) Berater/-in, Unternehmer/-in, Wissenschaftler/-in oder Vertreter/-in aus der Verwaltung oder Politik die Gelegenheit mit dem FieldMApp-Team in Austausch zu treten. Wir sind offen für Ihre Rückmeldungen zur FieldMApp und würden gerne erfahren, mit welchen Herausforderungen Sie sich konfrontiert sehen, die eventuell mit Hilfe der FieldMApp leichter bewältigt werden könnten.&lt;/p>
&lt;p>Unter folgendem &lt;a href="https://www.agrisens-demmin.de/feldtag-2023.html">Link&lt;/a> erfahren Sie mehr zur Veranstaltung und können sich noch bis zum 31.01.2023 für diese anmelden.&lt;/p></description></item><item><title>Blog: Poster presentation on ESA Living Planet Symposium</title><link>/blog/2022/05/15/poster-presentation-on-esa-living-planet-symposium/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2022/05/15/poster-presentation-on-esa-living-planet-symposium/</guid><description>
&lt;p>We invite you, to join us at the ESA Living Planet Symposium held at World Conference Center, in Bonn, Germany on Wednesday 25 May 2022. Learn more about the concept, structure and options that the FieldMApp offers for a standardized collection of in-situ data and who they can be deployed to calibrate, update and validate satellite-aided retrieval models.
We will be available at poster board 66810 during the poster session A3.10 “Novel in-situ collection for agricultural and forest structure applications” (from 5:20 to 19:00 pm) or the coffee and lunch breaks.
For more detailed information please follow the link to the abstract related to our poster entitled &lt;em>&lt;a href="https://lps22.ollyservices.com/index.php@page_id=18446&amp;amp;v=List&amp;amp;do=15&amp;amp;day=all&amp;amp;ses=21355.html#">The FieldMApp – a flexible tool for the standardised acquisition of in-situ data&lt;/a>&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>Blog: Vortrag beim Forum Citizen Science</title><link>/blog/2022/05/12/vortrag-beim-forum-citizen-science/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2022/05/12/vortrag-beim-forum-citizen-science/</guid><description>
&lt;p>Am 13.05.2022 gibt es beim &lt;a href="https://www.buergerschaffenwissen.de/veranstaltungen/forum-citizen-science-2022">Forum Citizen Science&lt;/a> in &lt;a href="https://www.buergerschaffenwissen.de/veranstaltungen/forum-citizen-science-2022/praktische-informationen">Sankt Augustin&lt;/a> (bei Bonn) die Gelegenheit mehr über die Hintergründe der Entwicklung der FieldMApp, insbesondere des Anwendungsfalls &amp;ldquo;Minderertragsflächenkartierung&amp;rdquo;, zu erfahren. Friederike Klan referiert zum Thema&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Partnerschaftliche Entwicklung digitaler Innovationen im Kontext nachhaltiger Produktionsprozesse – Herausforderungen und Mehrwert am Beispiel der Entwicklung der FieldMApp&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>und steht für Fragen zum Thema und der FieldMApp im Allgemeinen zur Verfügung. Der Vortrag ist Inhalt der Vortragssession III &amp;ldquo;Apps, Plattformen und Sensorik - Innovation durch Digitalisierung&amp;rdquo;, die in der Zeit von 9:00 bis 10:30 Uhr stattfindet.&lt;/p></description></item></channel></rss>